\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{21 июля} \\ \textsf{физбой}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1, 8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{О.В. Шустова, И.Н.Буренев, П.А. Кукуй, Е.А. Портянкин, М.Д. Сапова} \\ \textsf{}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

Условия задач:
\par 


\task{Тело массой $m$ = 10 кг подвешено в лифте при помощи трёх
  одинаковых лёгких верёвок, натянутых вертикально. Одна из них
  привязана к потолку лифта, две другие --- к полу. Когда лифт
  неподвижен, натяжение каждой из нижних верёвок составляет $F_0 = 5$
  Н. Лифт начинает двигаться с постоянным ускорением, направленным
  вверх. Найдите установившуюся силу натяжения верхней верёвки при
  следующих значениях ускорения лифта: $a_1 = 1 \mbox{ м/c}^2$. Ускорение
  свободного падения равно $g = 9.8 \mbox{ м/с}^2$. Считайте, что сила
  натяжения верёвки пропорциональна её удлинению. }

\task{Осколочный снаряд летит со скоростью $u$ по направлению к
  плоской стенке. На расстоянии $l$ от неё снаряд взрывается и
  распадается на множество осколков, летящих во все стороны и имеющих
  скорость $v$ относительно центра масс снаряда. Какая область на
  поверхности стенки будет поражена осколками? Силой тяжести и
  сопротивлением воздуха пренебречь. }

\taskpic{
	Бесконечная цепочка составлена из одинаковых нелинейных элементов $\mathrm{Z}$ и резисторов с сопротивлением $\mathrm{R} =
    4$~Ом. Вольт-амперная характеристика цепочки, измеренная между входными клеммами $a$ и $b$, изображена на
    рисунке. Определите графическим построением вольт-амперную характеристику нелинейного элемента $\mathrm{Z}$.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, every resistor/.style = {circuit symbol size = width 2.5 height 0.8}, thick,
			every node/.style = {scale = 0.8}] 
        \def\h{0.9};
        \def\w{0.85};
        \draw (-0.1, 0) node[left = 3pt] {$a$} -- (0, 0) to[resistor =
        {info = $Z$}] (\w, 0) to[resistor = {info = $Z$}] ({2 * \w},
        0) to[resistor = {info = $Z$}] ({3 * \w}, 0) -- ({3.7 * \w},
        0) node[fill = white, scale = 0.5] {\Huge $\dots$};
        \draw (-0.1, -\h) node[left = 3pt] {$b$} -- ({3.7 * \w}, -\h)
        node[fill = white, scale = 0.5] {\Huge $\dots$};
        \termcircuit{-0.1}{0}
        \termcircuit{-0.1}{-\h}
        \draw (\w, 0) to[resistor = {info = $R$}] (\w, -\h);
        \draw (2 * \w, 0) to[resistor = {info = $R$}] (2 * \w, -\h);
        \draw (3 * \w, 0) to[resistor = {info = $R$}] (3 * \w, -\h);
    \end{tikzpicture}
    \begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8},
        	/pgfplots/axis labels at tip/.style = {xlabel style = {at = {(current axis.right of origin)}, xshift = 4 ex,
		    yshift = 3 ex, anchor = east, fill = white},
                  ylabel style = {at = {(current axis.above origin)},
                    yshift = 1.2ex, 
            xshift = 4ex, fill = white, anchor = center}}] 
    	\begin{axis}[
		      width = 5cm,
		      xmin = 0, xmax = 6.5, ymin = 0, ymax = 1.1,
		      axis x line = bottom,
		      axis y line = middle,
		      axis labels at tip,
		      xlabel = {$U$, В},
		      ylabel = {$I$, А},
		      xtick = {0, 1, 2, 3, 4, 5, 6},
		      ytick = {0, 0.2, 0.4, 0.6, 0.8, 1.0},
              grid = both]
        	\addplot[very thick,red,mark=none] coordinates {(0, 0)
                  (1, 0) (6, 1) (6.3, 1.05)}; 
	    \end{axis}
	\end{tikzpicture}
}

\task{Небольшой мяч бросили между двумя гладкими вертикальными
  параллельными стенками со скоростью $v_0 = 8$ м/с под углом $45^\circ$
  к горизонту. Сколько раз мяч ударится о стенки до того, как вернется
  на прежнюю высоту. Расстояние между стенками равно $l = 1$ м. Удары
  абсолютно упругие.}

\taskpic{
	В архиве Снеллиуса нашли чертеж, на котором были изображены два плоских зеркала $M_1$ и $M_2$, образующие двугранный угол
    $\phi$, точечный источник света $S$ и область $AOB$ (она заштрихована), из которой можно было видеть одновременно оба
    изображения источника. От времени чернила выцвели, и невозможно стало разглядеть, как расположено зеркало $M_2$ и точечный
    источник $S$. Восстановите по имеющимся данным с помощью циркуля и линейки без делений положение зеркала $M_2$ и
    геометрическое место точек, где бы мог находиться источник $S$. Зеркала считайте полубесконечными. Угол $AOB$ равен $\alpha$.
}{
	\begin{tikzpicture}
    	\coordinate (o) at (3, 0);
	    \coordinate (m) at (0, 0);
    	\coordinate (a) at (0, 1);
	    \coordinate (b) at (1, 3); 
    	\draw[thick, interface] (o) node[below] {$O$} -- (m) node[below] {$M_1$}; 
	    \shade[right color = gray!10, left color = gray!70] (a) -- (o) -- (b);
	    \draw[thick] (a) node[left] {$A$} -- (o) -- (b) node[left] {$B$}
	    	pic[pic text = $\alpha$, draw = blue, angle eccentricity = 1.3, angle radius = 0.7cm] {angle = b--o--a};
	\end{tikzpicture}
}

\task{ Егор решил сделать свой параплан. Для этого он собрал модель в
  масштабе $1 : 10$ и провел несколько тестов. При скорости ветра
  $1$~м/с подъемная сила оказалась равной $1$~Н, а при скорости
  $3$~м/с~--- $9$~Н. На сколько должен похудеть мальчик для того,
  чтобы полетать на настоящем параплане при скорости ветра $3$~м/с,
  если сейчас его масса $100$~кг? }
\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Результаты:}

\begin{figure}[ht]
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
	\pdtitle{У окна}{Стальные}
	\pdcall{->}{2}{0}{12}{Лупуляк}{Шеверев};
	\pdcall{<-}{6}{8}{2}{Левдик}{Хейнолайнен};
	\pdcall{->|}{5}{12}{0}{Григорьева}{Тагиев};
	\pdcall{|<-}{3}{0}{12}{Кондрашов}{Заварин};
	\pdcall{<-}{1}{0}{12}{Усачев}{Мотыльков};
	\pdcall{<-}{4}{12}{0}{Дорофеев}{Колбенков};
	\pdsum{32}{38}{2};
	\end{tikzpicture}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
	\pdtitle{У двери}{Нет}
	\pdcall{<-}{3}{3}{0}{Яковлев}{Павлов};
	\pdcall{->|}{2}{6}{0}{Кислицын}{Цедилин};
	\pdcall{<-}{1}{12}{0}{Усс}{Селин};
	\pdcall{->}{6}{0}{12}{Никка}{Мошников};
	\pdcall{<-}{4}{8}{4}{Никитюк}{Субботин};
	\pdcall{->}{5}{0}{12}{Малышева}{Филиппов};
	\pdsum{29}{28}{15};
	\end{tikzpicture}
\end{figure}
\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: